\chapter{Opis projektnog zadatka}
					

	\textbf{HGSStracks} je web-aplikacija namijenjena olakšavanju organizacije i koordinacije svih sudionika pri akcija spašavanja. U web-aplikaciju moguće je registrirati se s jednom od uloga: spasilac ili dispečer. \bigbreak Prilikom inicijalnog otvaranja web-aplikacije, korisniku se prikazuje početni izgled web-aplikacije s informacijama o aplikaciji te se nudi mogućnost registracije (ukoliko već ne posjeduje profil na aplikaciji) ili prijave ako već ima profil na web-aplikaciji. \bigbreak

	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{slike/pocetna_stranica.PNG}
		\centering
		\caption{Početna stranica}
		\label{fig:pocetna_stranica}
	\end{figure}

	\bigbreak

\noindent Tijekom prijave potrebno je navesti: 
			 \begin{packed_item}
				\item fotografiju
				\item korisničko ime
				\item željenu ulogu (spasilac ili dispečer)
				\item lozinku
				\item email adresu
				\item ime
				\item prezime
				\item broj mobitela
			\end{packed_item}

\noindent Ukoliko je pak odabrana opcija prijave, korisnik unosi sljedeće podatke: 
			 \begin{packed_item}
				\item korisničko ime
				\item lozinku
			\end{packed_item}	
		
	U aplikaciju se može prijaviti i \textbf{administrator}. Njegova uloga je vođenje informacija vezanih uz korisnike i stanice.
Korisnicima potvrđuje registraciju nakon zahtjeva, mijenja podatke, dodjeljuje spasiocu status voditelja postaje i ostala prava korisnicima.
Stanicama može uređivati i dodavati informacije. \bigbreak

Stanica predstavlja neko geografsko područje (npr. Bjelovar, Koprivnica). Uz svaku stanicu se vežu određeni spasioci i njihov voditelj. \bigbreak

Korisnik s ulogom \textbf{spasioca} čeka trenutak u kojem se poziva na akciju spašavanja na neki način (pješke, autom,...). Podatak o njegovoj dostupnosti se kontinuirano osvježava i njemu nadređene uloge ga mogu vidjeti. On je vezan uz neku stanicu i voditelja, no i drugi spasioci iz okolnih stanica ga mogu pozvati na akciju, npr. kada nema dovoljno dostupnih osoba. Spasilac odrađuje zadatke koje mu je zadao dispečer slijedeći upute s generirane karte. Na njoj može vidjeti sve zadatke i optimalnu putanju kojom bi se trebao kretati. Spasioci mogu međusobno komunicirati postavljajući komentare na karti.\bigbreak

\textbf{Voditelj stanice} se može odazvati na akciju spašavanja. On svojim podređenim spasiocima iz stanice definira na koji način su osposobljeni sudjelovati u akciji. 
\bigbreak
\noindent Metode sudjelovanja su: 
			 \begin{packed_item}
				\item pješke
				\item uz psa tragača
				\item dronom
				\item brodom
				\item helikopterom
				\item autom
				\item biciklom
			\end{packed_item}
	
	Za svaku navedenu metodu, postoji specifična veličina i intenzitet područja koji se u jednom trenutku može pregledati, a tragovi prolaska se bilježe u obliku toplinske karte.\bigbreak

	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.7]{slike/heatmapa.PNG}
		\centering
		\caption{Toplinska mapa vidljiva dispečeru}
		\label{fig:heatmap}
	\end{figure}
 
	\bigbreak

	Ta toplinska karta, nastala na temelju kretanja spasioca u zadnja dva sata, dostupna je sljedećoj vrsti korisnika – \textbf{dispečeru}. Njegova je uloga otvaranja ili zatvaranja akcije spašavanja na temelju vanjske prijave, npr. pozivom s broja 112.\bigbreak

	Dispečer ima mogućnost pregleda spasilaca po stanicama, slanja zahtjeva za novim spasiocima na akciji, udaljavanje određenih spasilaca s akcije i zadavanje zadataka spasiocima. \bigbreak 

	Uz  pregled dostupnih spasilaca po stanicama, ukoliko je potrebno, šalje zahtjev za uključivanjem dodatnih spasilaca u akciju spašavanja. Unutar zahtjeva se bilježi I potreban način sudjelovanja, a spasioci koji zadovoljavaju taj kriterij imaju mogućnost odaziva.
\bigbreak
 Svakom se spasiocu zasebno zadaju podatci. \bigbreak
\noindent Oni mogu biti: 
			 \begin{packed_item}
				\item prođi određenom rutom
				\item dođi do lokacije
				\item postavi privremenu postaju
				\item osvježi zalihe u privremenoj postaji
			\end{packed_item}
	Uz zadatke, moguće je dodati i komentar dispečera. \bigbreak
Na temelju zadataka, svakom se spasiocu generira karta s optimalnom rutom (uz pomoć vanjskog servisa OSRM) koju je potrebno proći.
\bigbreak

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.7]{slike/opcije_mapa.PNG}
	\centering
	\caption{Mapa vidljiva spasiocima s prikazanim komentarima, zadatcima, akcijama...}
	\label{fig:karta}
\end{figure}

\bigbreak

 Na karti se dodatno prikazuju zadaci koje treba izvršiti, privremene i stalne postaje, trenutne pozicije ostalih spasioca i komentari svih sudionika u akciji. Spasilac također ima opciju ostavljanja komentara na karti.
 \bigbreak
 
 Postoji niz sličnih aplikacija temeljenih na komunikaciji između korisnika na terenu.
 Istaknuli bismo vrlo sličnu mobilnu aplikaciju Volunteer Rescue (\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=org.volunteerrescue.roman}) koja nudi gotovo sve alate kao i naša web-aplikacija, kao što su: prikaz putanje koji je korisnik prošao, izračun optimalne puanje...
 Aplikacija bi se mogla lako prilagoditi i ostalim potrebama jer nudi niz funkcionalnosti. Kao primjer dajemo web-stranicu: (\url{https://potres2020.openit.hr/views/map}) nastalu nakon potresa u Petrinji. Sličnost između aplikacija je postavljanje i brisanje komentara na mapi vidljivoj svim korisnicima.
 

		\eject
	
	